中秋节要来啦

    今天的月亮像西瓜软糖，只是不那么鲜艳，真的很奇怪，月亮明明是明亮的金黄色，充满希望，却总是让人觉得有淡淡地忧伤，也许，是人的问题吧，喜欢在中秋节前几天抬起头看月亮的人，每一年，都会有不同的忧伤。    也不记得这是第几年了，别人家好端端的做起一桌吃团圆饭的时候，我一个人愤愤不平的诅咒全世界，呵呵，其实也没那么生气啦。电视上总是把那种家庭支离破碎的，没法和家人团圆的人描写的心理阴暗，要么就是悲悲切切的灰姑娘，其实哪有那么多的多愁善感呢？不一定一家人团圆就能开心起来，只要我们每个人都找到属于自己的幸福，中秋节就会是温暖的节日。     这个中秋节，我决定去看妈，我说我要去的时候，她说，真的吗，弄得我心里酸酸的，我想我平常真不是个好孩子啊，人越老心越软，而我们这些逐渐成长的青年人，心也被风沙吹的粗粝了，对谁都一副硬心肠。    这个中秋节，还蛮期待啊。